蔡英文：始終未接受九二共識 台灣民意堅決反對一國兩制

大陸紀念《告台灣同胞書》發表40周年，中共總書記習近平出席大會並發表講話，強調不承諾放棄使用武力，又稱「一國兩制」是照顧台灣現實情況，維護台灣同胞利益福祉。在台灣，總統蔡英文回應習近平講話時，表示無論當局始終未接受「九二共識」，而當局和絕大多數台灣民意也堅決反對「一國兩制」。

蔡英文又表示，當局願意與北京對話，但作為民主國家，凡是涉及兩岸間政治協商談判，都必須經過台灣人民授權監督，並且經由政府對政府模式進行，故在此原則下，沒有任何人任何團體可代表台灣人民開展政治協商。

蔡英文其後重申昨日元旦講話中的兩岸交流「四個必須」和「三道防護」的立場，表示台灣會在鞏固民主和強化國家安全基礎上，推動有序健康的兩岸交流；又指兩岸經貿雖應互惠互利、共榮發展，但反對北京以「利中」為核心作經濟統戰，強調未來會推動各項壯大台灣的策略，鞏固以台灣為主體、「台灣優先」的經濟發展路線。

呢d講拳頭👊

中國台灣，人民自己選擇要經濟喎

唔好得把口，解放軍幾時武力統一台灣

係咩？
但台灣人用民主選票去反對獨立喎

反對獨立唔等於想比中國統一

熱門一個台灣獨立post都無

從來冇同支共一齊過
洗乜特登宣布獨立

咪係 台灣本來就係一個主權國家 有軍隊 有獨立法制

呢個時候, 梗係同佢係講平反六四, 用零八憲章統一中國.

我接受一國兩制呀。

台灣係一國，共匪宣佈投降

九二共識只係國民黨同共產黨既共識
唔係台灣人甚至係中國人既共識

唔明 上次投票咪出左結果 2岸一家親... 柯生都咁講

柯p都有講九二係無共識，兩岸一家親係有前題，佢呢d係得個講字

講真，刁帝真係個心雄左，九二共識就係夠模糊先呃到人（或者話政治上本來就係要多模糊空間）。
之前車輪黨都話English 果隻係改變現狀令局勢惡化，支持九二共識一中各表就係維持現狀吸引到想局勢穩定既人投。
而家刁帝一鎚定音：九二共識=一國兩制，兩岸由共黨統一 kmt點吹落去，2020真係要睇下台灣係咪蠢到無藥救

有韓國魚怕咩
高雄人爭住做吳三桂

台灣好多人怕統又怕獨
最好永遠保持現狀

中你老母國
支那台灣
繁體支那
都得

拳頭夠美國大

我驚連台灣都打唔贏

支那 鬼島